陶傑：新加坡贏了你什麼

特區香港「當家作主」二十年，交出來的成績表，原來是由英治時代李光耀之向麥理浩借鑑學習，變為今日其子李顯龍公開宣布：新加坡已經超前香港，成為國際資金更歡迎的國家城市。

二十年前，新加坡李光耀還對香港說：你們就好啦，有那麼大的中國大陸做市場後盾，錢滾滾而來，我們才孤伶伶一個島，被不友善的伊斯蘭國家包圍。你們真幸福呀。

二十年來，新加坡向IT邁進。美國的IBM，50年代起已經進駐，今日與新加坡國立大學夥拍R&D，深度介入，也就是研發創新，得到的技術，如皮膚癌的治療，通用美國。在香港，只限於提供「服務」（Servicing），也就是你給錢買，我裝置，負責保養等等。

其中的分別，就是一個信任的問題。

當初香港擁有一個大陸市場，李光耀羨慕的是你如果聰明，可以賺大陸的錢，不是叫你政治靠攏，不是叫你放任大陸政治深度滲透，不要連內衣也脫得光光。英治時代有這層隔濾，李光耀知道，主權移交之後你香港不會再有。果然，香港只剩下地產、購物、飲食。今日你去新加坡看看，新加坡的大學生畢業不會站在街頭為地產集團派發售樓書，或做保險經紀。

香港特區當家作主之後，母語教學，整天不是大聲互相質問「你到底是不是中國人」，就是查找港英餘孽和外國勢力破壞的罪名。新加坡應該怎樣做，才將香港甩在後邊，李光耀父子心中有了數。

新加坡何曾見過在丹戎巴葛，一車車的飯盒飯菜，調動起來，投票人民勞動黨？或者在烏節路上，日夜出現一群大媽，手揮紅旗手舞足蹈？

或當李光耀呼籲美國須重返亞洲，見不見大量持有新加坡籍的中國移民，揮動五星旗擁去總理府門口示威抗議？都乖乖的。在加拿大敢做的事，在新加坡不敢做。李光耀先生不相信中國人配享有一人一票的西方民主，亦頗高瞻遠矚。

新加坡不會做中國的白手套。新加坡公司就是新加坡公司，不太像是裝假狗。現在只有靠中國在馬六甲海峽和印支半島，包抄新加坡的背後捅刀子，看看有沒有機會硬把新加坡拉下來，這樣，香港追上來一點還有機會。

不相信中國人配享有一人一票的西方民主

最後果段根本就係串緊支那唔夠薑咁做
叫你啲大中華膠唔好咁多幻想

呢篇寫得好中..........

香港明明個頭開得好，位置唔輸甚至係優勝過新加坡 唔係俾支那殖民根本可以係世界top幾都市，真係暴殄天物

老實講丫 係就係成日有中資勢力影響著香港政權各方面既野，但係一隻手掌拍唔響 成班賣港賊成日急著響呀爺獻身搞到香港而家咁既下場

泛民主派

親, 香港最美的風景是人唷
比個美國香港人管, 不出三年都變3線國家啦

呢條先係真link ：

乜撚嘢 有你依種柒撚懵懵先死

在香港，只限於提供「服務」（Servicing），也就是你給錢買，我裝置，負責保養等等。

呢句嘢好中！